【審查版引擎】Google逾千員工聯署 反對為入中國市場「跪低」

近日有傳媒報道Google為重返中國市場「跪低」，秘密建立符合中國審查要求的搜尋引擎，員工對此非常不滿，逾千名員工聯署反對Google為中國度身訂造審查版搜索引擎。

員工在聯署信中要求高層提高政策透明度，稱員工所得的資訊不足，難以在工作上「做出道德上明智的決定」，又投訴公司涉嫌隱瞞有關項目，令員工竟要透過傳媒報道才得知此事。
稱他們目前在工作時沒有所需的訊息作出道德決定，並投訴大部份員工都只是透過傳媒報道才得知有關搜尋引擎項目。
Google員工已不是首次就公司的道德決策去信高層表達關注。今年4月，3,100名員工曾向集團行政總裁皮查遞交請願信，要求集團停止協助美國國防部做人工智能試驗「Project Maven」，因為當中涉及的影像辯識技術，或會應用在無人機空襲行動上。Google於6月份決定不與軍方續約。

反對支那版Gooogle就話姐，搞鳩國防部科研.....班憨鳩職員係咪淨係想用鍵盤打贏支國

Don’t be evil?

鬼叫歐盟冇錢要罰Google幾百億美金咩

又話中旨係要比人乜都可以容易search到
宜家整filter比支那用
唔比人屌就奇

最應該聯署個班係 QQ同百度既老闆 股東 同員工